健吾究竟仲可以呃飯食到幾時？

成日話要佢俾建議係要收錢
見到佢出個post講到咁巴閉
屌原來又係廢文
仲要咁多人share佢講啲阿媽係女人嘅文章
戇撚鳩

我有好多藍絲，黃絲朋友，他們的世界，是兩個世界。

2017年。你說，是不是有點不同了？

藍絲的說，你們被打，是先撩者賤。他們會無視所有新聞片段，所有在場的「證言」，因為他們說，這都是「對方的設計」，是「假新聞」（fake news）。

他們有人，有無限資源。你可以知道他們站在什麼角度。那位藍絲朋友說：不信警察，難道有事的時候打給黃之鋒？我明白的。他們這種人，相信權力，膜拜權力。從社會學上看，這種人是絕對的右派。他們相信權力。只要你們有權力，他們就會聽你的了。

在文革時代成長的老人，他們不是不學無術，他們是知道什麼叫「操作」。他們膜拜的是權力，他們知道權力有權定義真理。而對他們而言，你們再努力，一天不奪權，他們都會站在權力的一方。

而黃絲呢？他們還會沉迷：要國際社會認同。要進入建制改變結構。各式各樣。他們只是不接受，到你真的有真普選，這些老藍絲，老紅衛兵，都會有一票。他們的一票，跟你的一票，是一樣份量的。

事實上，沒有人嘗試在這個結構中，企圖要改變對方。大家都只是希望大家站在自己的一方，自己的一方，不要輸。

如果大家還有力去打輿論戰，首先要看真，你的對手是什麼人。如果用癌細胞來形容對方（不論黃藍），你用的是手術，化療，還是電療？要如何做，才會成功？抑或大家決意接受，現在的格局是「一分反送中，兩分應付，七分撈選票」，再等對家用「楓橋模式」，發動群眾鬥群眾，出幾隻七十歲還叫自己年年廿五歲的小丑說兩句無聊話就洗一次版，無視現在警方跟撐警香港人緊密合作的事實？

真的要打輿論戰，就要讀書，就要冷靜，就要看真誰在「操作」。如果這個世界真的有人想反抗的話。

不過，我性格沒有變的，你們不喜歡都是這樣的了。對不起，我倒是要說一句難聽話。

我day0就悲觀。香港人，很多人都未ready 自治，200萬人遊行了，都沒有改變政體的實際管治權力，你就知道，幾乎大部份遊行的人，他們只是想維持現在的狀態。維持現狀吧，再多三十年左右吧，之後他們就可以移居到別處。你我都清楚知道，在香港過有錢的，nomad 的生活，倒是很不錯的。我們痛心，只因為我愛這個地方的人和事而已。

佔中前靠痴靠圍爐靠on9言論摶like 人所共知 點解依家2019仲要放上嚟

因為今時今日仲俾佢呃到飯食
平時都算
今次抗爭屌天屌地潑冷水
佢個page算多人like荼毒唔少人架

共匪一貫手法，分化、滲透，然後拉籠一派打一派，屌嗰啲當然90%都係五毛，但亦都唔排除有真心膠中計信咗佢地一套，呢個就係拉籠一派打一派，群眾鬥群眾，要你自相殘殺，孤立主要敵人，民初時期國民政府分裂就係共匪搞出嚟，共匪玩咗咁多年分化，普羅大眾應該要熟悉呢一點，大家都係擁抱自由民主嘅價值，呢個要保持清醒，同伴之間要互相尊重，唔好咁易上五毛當